<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<conteudo>
    <texto1>
        <titulo>O que é ODS?</titulo>
        <texto>ODS é a sigla para Objetivos de Desenvolvimento Sustentável, determinados em 2015 pela Assembleia Geral das Nações Unidas (AGNU), composta por 193 Estados-membros da ONU. Ao todo, são 17 objetivos e 169 metas globais interconectados a serem atingidos até 2030, estabelecidos na Agenda 2030.</texto>
    </texto1>
    <texto1>
        <texto>Eles contemplam o desenvolvimento socioeconômico sustentável mundial e passam por pautas como saúde, educação, água, energia, meio ambiente e igualdade de gênero, dentre inúmeros outros.</texto>
    </texto1>
    <texto1>
        <texto>Os ODS foram definidos a partir de uma negociação mundial iniciada em 2013, mas estabelecidos somente em 2015, durante a conferência Rio +20. O Brasil participou ativamente do processo e sinalizou a erradicação da pobreza como prioridade do país.</texto>
    </texto1>
        <texto1>
        <texto>Em poucas palavras, o propósito dos Objetivos de Desenvolvimento Sustentável é garantir que todas as pessoas no mundo possam desfrutar de paz e prosperidade.</texto>
    </texto1>

        <postagem>
        <capa>p13.jpg</capa>
        <imagem>p12.jpg</imagem>
        <imagem2>p11.jpg</imagem2>
        <titulo>América Latina: pobreza geral diminui, mas pobreza extrema afeta 82 milhões de pessoas em 2022</titulo>
        <subtitulo>A pobreza extrema afetará 82 milhões de pessoas na América Latina em 2022, apesar da redução da pobreza em geral, em um contexto de desaceleração econômica e de inflação alta - alertou a Comissão Econômica para a América Latina e o Caribe (Cepal), nesta quinta-feira (24).</subtitulo>
        <data>25/11/2022</data>
        <p1>"Não se conseguiu inverter os impactos da pandemia em termos de pobreza e pobreza extrema, e os países enfrentam uma crise silenciosa na educação, que afeta o futuro das novas gerações", afirmou o secretário-executivo da Cepal, José Manuel Salazar-Xirinachs, ao apresentar o relatório "Panorama Social da América Latina e Caribe 2022".</p1>
        <corpo>Segundo a Cepal, em 2021 a taxa de pobreza na América Latina atingiu 32,3% da população total, marcando uma queda de 0,5 ponto percentual em relação a 2020. Em 2022, o percentual cairá ligeiramente, para 32,1%, o equivalente a 201 milhões de pessoas.texto1

        Já a pobreza extrema chegará a 13,1% este ano, o que representa 82 milhões de pessoas. Em 2021, esse número foi de 12,9% da população regional.

        A explicação para esse aumento da pobreza mais aguda são os "efeitos combinados do crescimento econômico, da dinâmica do mercado de trabalho e da inflação". Se comparado a 2019, ano anterior à pandemia, haverá mais 12 milhões de pessoas em extrema pobreza e mais 15 milhões em situação de pobreza, segundo a Cepal.

        Os níveis projetados de pobreza extrema em 2022 representam "um retrocesso de um quarto de século para a região", acrescentou o órgão regional com sede em Santiago.

        Na educação, América Latina e Caribe sofrem as consequências do tempo prolongado em que as escolas ficaram fechadas durante os dois primeiros anos da pandemia: em média, 70 semanas de fechamento dos estabelecimentos de ensino, contra 41 semanas no restante do mundo.

        As consequências desse grande apagão educacional já são visíveis, adverte a Cepal. Na América Latina e no Caribe, o percentual de jovens (18 a 24 anos) que não estudam nem trabalham de forma remunerada aumentou de 22,3%, em 2019, para 28,7%, em 2020.</corpo>
        <link>https://g1.globo.com/economia/noticia/2022/10/05/mundo-nao-eliminara-pobreza-extrema-em-2030-alerta-banco-mundial.ghtml</link>
    </postagem>


    <postagem>
        <capa>p8.jpg</capa>
        <imagem>p9.jpg</imagem>
        <imagem2>p10.jpg</imagem2>
        <titulo>São os mais ricos, e não os pobres, que devem viver de modo mais sustentável, indica pesquisa</titulo>
        <subtitulo>Estudo evidencia mudanças necessárias para reduzir o impacto ambiental dentro da erradicação da pobreza</subtitulo>
        <data>21/11/2022</data>
        <p1>Um estudo publicado na Nature Sustainability investigou como diminuir os impactos ambientais dentro da luta contra a erradicação da pobreza. De acordo com os dados levantados, pesquisadores concluíram que diversas mudanças estruturais devem ser feitas, principalmente dentro da população mais rica do planeta. </p1>
        <corpo>Outras mudanças sugeridas pela pesquisa incluem a gestão sustentável de outros recursos, como água, energia, infraestrutura e alimentos. 

        O objetivo do estudo é reduzir os possíveis efeitos ambientais negativos dentro dessa transição, que foram evidenciados dentro dos dados coletados. A pesquisa evidenciou, por exemplo, que se a erradicação da pobreza fosse atingida em 2018, as emissões de gases de efeito estufa aumentariam de 15% a 26%. Similarmente, o uso do solo e da água também seria aumentaria em 2% a 5%. 

        Entretanto, nenhum desses impactos é tão relevante quanto os efeitos ambientais derivados do 5% mais rico da população. 

        Um outro estudo, também publicado na Nature Sustainability, evidenciou esses impactos. De acordo com o que foi levantado, 10% da população é responsável por 50% das emissões de gases do efeito estufa, enquanto 50% mais pobres da população mundial representam apenas 12% das emissões globais. 

        Os dados da segunda pesquisa indicam os valores de 2019. Porém, esse padrão se repete desde 1990, em que os ricos possuem uma maior responsabilidade dentro da destruição do planeta. 

        Por isso, o foco de ações na diminuição de impactos ambientais dentro da erradicação de pobreza e em geral, deve ocorrer principalmente na população mais rica. 

        Crelis Rammelt, professor assistente de geografia ambiental e estudos de desenvolvimento na Universidade de Amsterdã e líder da pesquisa mais recente enfatiza isso: 

        “Nossa pesquisa é importante porque muitas pessoas assumem que atender às necessidades dos mais pobres é possível sem grandes redistribuições e transformações na sociedade. (…) No entanto, é importante enquadrar esses potenciais impactos no contexto de desigualdades mais amplas no uso de recursos e impactos ambientais hoje. São os ricos que se apropriam da maior parte dos recursos da Terra, não os pobres.”

        Chukwumerije Okereke, co-autor da pesquisa e professor da Universidade Federal Alex Ekwueme, também reforça que a ênfase dessas mudanças deve ocorrer na promoção de meios sustentáveis para acabar com a desigualdade social, e não na responsabilização de países mais pobres sobre seus atos na luta contra a erradicação da pobreza. 

        Entre as soluções sugeridas na pesquisa, dentro do que pode ser feito na redução dos impactos da população rica, pesquisadores reforçam uma possível implementação de impostos sobre o alto consumo ou a promoção de tecnologias sustentáveis. </corpo>
        <link>https://www.ecycle.com.br/populacao-mais-rica-deve-aprender-a-viver-de-modo-sustentavel-indica-pesquisa/</link>
    </postagem>


    <postagem>
        <capa>p5.jpg</capa>
        <imagem>p6.jpg</imagem>
        <imagem2>p7.jpg</imagem2>
        <titulo>Pobreza e extrema pobreza batem recorde no Brasil sob governo Bolsonaro</titulo>
        <subtitulo>O crescimento da miséria foi causado tanto pela pandemia do novo coronavírus quanto pelo descaso do governo da extrema direita para com o povo brasileiro</subtitulo>
        <data>04/12/2022</data>
        <p1>A Central dos Trabalhadores e Trabalhadoras do Brasil (CTB) publicou em seu site artigo sobre a “sinistra herança” que será deixada por Jair Bolsonaro, destacando “o aumento da pobreza no país, que em 2021 castigou 62,5 milhões de brasileiros e brasileiras (29,4% da população). Desses, 17,9 milhões de brasileiros (8,4%) se encontravam na extrema pobreza ano passado, passando fome e toda sorte de dificuldades”. </p1>
        <corpo>“A pobreza e a extrema pobreza bateram recorde no país em 2021, conforme informações divulgadas nesta sexta-feira (2) pelo Instituto Brasileiro de Geografia e Estatística (IBGE). Nos dois casos, os níveis são os mais altos da série do IBGE iniciada em 2012”.

        De acordo com os sindicalistas classistas, o crescimento da miséria foi causado tanto pela pandemia do novo coronavírus quanto pelo descaso do governo da extrema direita para com o povo brasileiro. 
        “Esse aprofundamento da pobreza e extrema pobreza tem a ver com os impactos da pandemia de Covid e seus efeitos sobre o mercado de trabalho“, disse João Hallak, gerente da pesquisa indicadores sociais do IBGE. “A situação dos trabalhadores no mercado de trabalho foi bem difícil em 2021 e isso tem reflexos nos indicadores sociais.“

        Os parâmetros do IBGE têm como referência os critérios de pobreza adotadas pelo Banco Mundial, que situam a linha de pobreza nos rendimentos equivalentes a 486 reais mensais per capita. Já a linha de extrema pobreza é equivalente a 168 reais mensais per capita. 

        ”É fundamental acompanhar e ter informações sobre a pobreza para que o país possa monitorar, avaliar e investir em melhores ações e políticas para atender as necessidades muito presentes da população brasileira“, disse a jornalistas a coordenadora do IBGE Cristiane Moutinho. 

        Em 2021, a proporção de crianças menores de 14 anos de idade abaixo da linha de pobreza chegou a 46,2%, o maior percentual da série, iniciada em 2012. Em 2020 tinha atingido o menor nível da série (38,6%). 
        “A proporção de pretos e pardos abaixo da linha de pobreza (37,7%) é praticamente o dobro da proporção de brancos (18,6%). O percentual de jovens de 15 a 29 anos pobres (33,2%) é o triplo dos idosos (10,4%)“, disse o IBGE.

        Nordeste e Norte tinham no ano passado as maiores proporções de pessoas pobres na sua população, 48,7 e 44,9% respectivamente.

        No ano passado, o rendimento domiciliar per capita chegou ao menor nível da série histórica, iniciada em 2012: 1.353 reais.

        “A recuperação do mercado de trabalho em 2021 não foi suficiente para reverter as perdas de 2020. Isso e a redução dos valores do Auxílio Emergencial, podem ajudar a explicar esse resultado”, explicou o analista do IBGE André Simões.</corpo>
        <link>https://www.brasil247.com/brasil/pobreza-e-extrema-pobreza-batem-recorde-no-brasil-sob-governo-bolsonaro</link>
    </postagem>


        <postagem>
        <capa>p3.jpg</capa>
        <imagem>ods1.jpg</imagem>
        <imagem2>p4.jpg</imagem2>
        <titulo>Mundo não eliminará pobreza extrema em 2030, alerta Banco Mundial</titulo>
        <subtitulo>O atraso se deve, segundo a instituição financeira, à pandemia, que provocou o maior aumento da pobreza desde 1990, tendência que poderia ser reforçada com a guerra da Ucrânia.</subtitulo>
        <data>05/10/2022</data>
        <p1>O mundo não conseguirá erradicar a pobreza extrema em 2030, data estabelecida pela Assembleia Geral da ONU para cumprir com seus Objetivos de Desenvolvimento Sustentável adotados em 2015, estimou o Banco Mundial (BM) em um relatório nesta quarta-feira (5).</p1>
        <corpo>O atraso se deve, segundo a instituição financeira, à pandemia de covid-19, que provocou o maior aumento da pobreza desde 1990, tendência que poderia ser reforçada com a guerra da Ucrânia, segundo seu relatório anual sobre a pobreza.

        Cerca de 70 milhões de pessoas caíram na pobreza extrema em 2020, segundo o BM, que estima que quase 720 milhões de pessoas viviam com menos de 2,15 dólares por dia no final desse ano.

        Durante a pandemia, a renda dos 40% mais pobres, muitas vezes procedentes da economia informal em muitos países, caiu em média duas vezes mais do que os dos 20% mais ricos, aprofundando as desigualdades.
        "Inflação, desvalorizações cambiais e crises sobrepostas" apontam para uma perspectiva sombria, disse o presidente do Banco Mundial, David Malpass, em nota.

        "O progresso na redução da pobreza extrema estagnou junto com o crescimento econômico global moderado", acrescentou.

        A África Subsaariana concentra 60% dos mais pobres, ou seja, quase 390 milhões de pessoas, com uma taxa de pobreza de 35%.

        Para eliminar a pobreza extrema no continente africano para 2030, o Banco Mundial estima que seria necessário um crescimento de 9% por ano em cada país desta região no final da década, "uma marca particularmente alta para países cujo crescimento do PIB per capita foi em média de 1,2% durante a década anterior à pandemia", estima o Banco Mundial.
        
        "Investir em melhores serviços de saúde e educação será crucial para as economias em desenvolvimento na próxima década", disse o economista-chefe do Banco Mundial, Indermit Gill.
        Para reverter a tendência, a instituição pede aos governos que direcionem melhor a ajuda para reservá-la para os mais pobres, incentivem o investimento em educação, pesquisa e desenvolvimento e considerem uma tributação que leve mais em consideração as rendas.</corpo>
        <link>https://g1.globo.com/economia/noticia/2022/10/05/mundo-nao-eliminara-pobreza-extrema-em-2030-alerta-banco-mundial.ghtml</link>
    </postagem>
</conteudo>